用咗Java咁耐先知原來Java係一個地方名嚟

印尼爪哇

渣華道

湯 Java, 其實係人名

Java Road IT狗

渣華道初期稱為「爪哇道」，指印尼爪哇島。1900年代起，有一間「爪哇輪船公司（Royal Interocean Lines - RIL）」於北角設立辦事處，並開辦往來上海、香港、雅加達、萬隆、泗水等地方的輪船航線。1933年，渣華道落成，香港政府便以「爪哇輪船公司」之名，將道路命名為爪哇道。亦有一說，爪哇道的名稱是源自郭春秧所興建的「爪哇運糖碼頭」[1]。1950年代，香港政府大規模發展北角區，爪哇道亦改名為較為文雅的渣華道。

所以其實都係爪哇嚟

java唔係咖啡個綽號嚟咩?!
For many, a cup of AM java at Starbucks is the highlight of the morning.

Java, an island which is part of Indonesia. It is not the largest of the Indonesian islands, but it includes the capital, Jakarta, and it has the highest population.
— LDOCE

其實係印尼咖啡 ☕